\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item Développer une expression littérale
\item Reconnaître un axe de symétrie
\item Additionner des fractions
\item Multiplier des fractions
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}
   Développer et réduire les expressions suivantes.
   \begin{colenumerate}{2}
   \item $(x+1)^2$
   \item $(x-3)^2$
   \item $(x-1,5)^2-2,5$
   \item $\left(x-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 3}\right)^2-\dfrac{2}{3}$
   \item $5(x-1)(x-4)$
   \item $-2(x-4)(x+2)$
   \item $7(x+7)(x+3)$
   \item $-\dfrac{1}{2}\left(x-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut4}\right)\left(x-\dfrac{2}{5}\right)$
   \end{colenumerate}
   \begin{corrige}
   ~\\
    \begin{enumerate}
    \item $x^2+2x+1$
    \item $x^2-6x+9$
    \item $x^2-3x-0,25$
    \item $x^2-\dfrac{\TopStrut 2}{3}x-\dfrac{5}{9}$
    \item $5x^2-25x+20$
    \item $-2x^2+4x+16$
    \item $7x^2+70x+147$
    \item $-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}x^2+\dfrac{13}{20}x-\dfrac{1}{20}$
    \end{enumerate}
   \end{corrige}
 	\end{exercice}
 	\begin{exercice}
  Calculer les expressions suivantes.
   \begin{colenumerate}{2}
   \item $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}-\dfrac{\TopStrut 7}{\BotStrut 3}$
   \item $\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 14}+\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 21}$
   \item $\dfrac{\TopStrut -7}{\BotStrut 6}-\dfrac{\TopStrut -4}{\BotStrut 18}$
   \item $\dfrac{\TopStrut 12}{\BotStrut 48}-\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 8}$
   \end{colenumerate} 
   \begin{corrige}
   ~\\
    \begin{colenumerate}{2}
    \item $-5/3$
    \item $13/42$
    \item $-17/ 18$
    \item $-3/48$
    \end{colenumerate}
   \end{corrige}
 	\end{exercice}
 	%\columnbreak
 	\begin{exercice}
  Calculer les expressions suivantes.
   \begin{colenumerate}{2}~\\
   \item $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}\times\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 7}$
   \item $\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut -14}\times\dfrac{\TopStrut -21}{\BotStrut -6}$
   \item $\dfrac{\TopStrut -51}{\BotStrut 6}\times\dfrac{\TopStrut 12}{\BotStrut 34}$
   \item $\dfrac{\TopStrut 12}{\BotStrut 48}\times\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 8}$
   \end{colenumerate}
   \begin{corrige}
   ~\\
    \begin{colenumerate}{2}
    \item $2/7$
    \item $-3/4$
    \item $-3$
    \item $5/32$
    \end{colenumerate}
   \end{corrige}
 	\end{exercice}
 	\begin{exercice}
   Déterminer les axes de symétries des figures.
   \begin{tikzpicture}[general, scale=0.6]
    %\draw[quadrillage] (0,0)grid(13,16);
    \draw (0,17)rectangle (5,10);
    \draw (1,16) node[color=F1, draw, circle]{$\mathcal F_1$};
    \draw[color=A1,epais] (3,15) circle (1);
    \draw[color=A1,epais] (3,12) circle (1);   
    \draw (7,16) node[color=F1, draw, circle]{$\mathcal F_2$};
    \draw (6,17) rectangle (13,13);
  \draw[color=A1,epais, shift={(10,14)}] plot[domain=0.5:3]  (\x,1/\x);
    \draw[color=A1,epais, shift={(10,14)}] plot[domain=0.5:3]  (-\x,1/\x);  
    \draw (8,12) rectangle (13,5);   
   \draw (9,11) node[color=F1, draw, circle]{$\mathcal F_4$};
   \draw[color=A1,epais, shift={(10.5,9)}] plot[domain=-1.25:1.25]  (2*\x,\x*\x);    
  \draw[color=A1,epais, shift={(10.5,7)}] plot[domain=-1.25:1.25]  (2*\x,-\x*\x);    
   \draw (0,9) rectangle (7,5);
   \draw (1,8) node[color=F1, draw, circle]{$\mathcal F_3$};
   \draw[color=A1,epais, shift={(2,7)}] plot[domain=-1:1.25]  (2*\x,\x*\x*\x);  
 \draw[color=A1,epais, shift={(5,7)}] plot[domain=-1:1.25]  (-2*\x,\x*\x*\x);  
    \end{tikzpicture}
   \begin{corrige}
~\\
     \begin{tikzpicture}[general, scale=0.3]
    %\draw[quadrillage] (0,0)grid(13,16);
    \draw[color=F1, tres epais] (0,13.5)--(5,13.5);
    \draw[color=F1, tres epais] (10,17)--(10,13);
    \draw[color=F1, tres epais] (8,8)--(13,8);
    \draw[color=F1, tres epais] (3.5,5)--(3.5,9);
    \draw[color=F1, tres epais] (3,17)--(3,10);
    \draw[color=F1, tres epais] (10.5,12)--(10.5,5);
    \draw (0,17)rectangle (5,10);
    \draw (1,16) node[color=F1]{$\mathcal F_1$};
    \draw[color=A1,epais] (3,15) circle (1);
    \draw[color=A1,epais] (3,12) circle (1); 
    \draw (7,16) node[color=F1]{$\mathcal F_2$};
    \draw (6,17) rectangle (13,13);
  \draw[color=A1,epais, shift={(10,14)}] plot[domain=0.5:3]  (\x,1/\x);
    \draw[color=A1,epais, shift={(10,14)}] plot[domain=0.5:3]  (-\x,1/\x);  
    \draw (8,12) rectangle (13,5);   
   \draw (9,11) node[color=F1]{$\mathcal F_4$};
   \draw[color=A1,epais, shift={(10.5,9)}] plot[domain=-1.25:1.25]  (2*\x,\x*\x);    
  \draw[color=A1,epais, shift={(10.5,7)}] plot[domain=-1.25:1.25]  (2*\x,-\x*\x);    
   \draw (0,9) rectangle (7,5);
   \draw (1,8) node[color=F1]{$\mathcal F_3$};
   \draw[color=A1,epais, shift={(2,7)}] plot[domain=-1:1.25]  (2*\x,\x*\x*\x);  
 \draw[color=A1,epais, shift={(5,7)}] plot[domain=-1:1.25]  (-2*\x,\x*\x*\x);  
    \end{tikzpicture}
   \end{corrige}
 	\end{exercice}	
\end{multicols}
 \end{autoeval}
